美參院推7500億美元國防預算案 擬增購F-35戰機

美國國會參議院軍事委員會(Senate Armed Services Committee)，周四披露一項總值7500億美元的國防預算草案，計劃為美軍提供更多由洛歇馬丁(Lockheed Martin)生產的F-35戰機，同時將阻止土耳其採購俄羅斯製造的防空導彈系統。

同時，委員會指出，美國的軍事優勢正被中國和俄羅斯削弱，並將中國視為威脅，包括由北京提倡的「一帶一路」基建貸款計劃。草案又要求華府建立一套制度，識別與中國軍方有關聯的機構和公司，以篩選和阻隔來自中國的學生和研究人員申請美國入境簽證。

參議院的草案將批准五角大樓向洛歇馬丁採購94架F-35隱形戰機，當中包括60架採用傳統起飛及着陸方式的F-35A型號、12架短途或垂直升降的F-35B，以及22架部署在航母的F-35C。

草案也將批准美國空軍增添一批F-15X戰機，以應付現時擁有約234架戰機的機隊日益老化問題，波音有望獲授權負責整改其中一部分戰機。

此外，草案規定，一旦土耳其購買俄製導彈系統，華府將終止為安卡拉政府提供F-35戰機合作生產計劃。

未來數星期，由民主黨控制的國會眾議院軍事委員會，將公布另一個版本的《國防授權法案》(National Defense Authorization Act, NDAA)。

今年3月，美國總統特朗普要求國會撥款7500億元作為國防經費，以建造更多軍艦和採購更多戰機。